有冇fg仲未搵到工（27）

繼續討論

Pushhh
如果而家揾唔到岩心水既工 好唔好等到出年招聘多先再揾工？
因為覺得求其揾份都未必入到行 到時又係重新做junior

唔好，過來人，你冇時間搵岩自己嗰份

keep住搵啦

即係求其做住相關先？

但最閉無乜公司請人

唔搵又點知有冇公司岩你？

相關就唔係冇用啦。唔好做啲無關，無野學既工。

相關既都send曬咁制

你係邊行？

都係既 但如果做幾個月就apply想做既工會唔會無用寫唔到落cv

lm

跪求offer神

如果關事幾大都寫左先

上星期先開始搵工
想做航空或者digital marketing
零經驗 有冇同路人

電影

想搵digital marketing x2
不過我係返咗幾個月想再轉

就係做緊呢行？
依家呢份有咩唔好？

而家呢份係Marketing
唔係專Digital
我自己之前做pt都係digital
感覺市場young d自己年紀近
比較易掌握

而家一方面實際上做artwork佔多
另一方面其他dept同對上既人西
做得唔開心

咁你搵緊其他公司未？其實捱多幾個月儲夠1年經驗應該會好啲
師兄/師姐知唔知有冇邊間比較肯教新人
早幾日見完經朋友介紹果間 直覺都唔會請我
始終佢哋prefer有經驗嘅人

其實我就半年
我本身都諗我係忍一年先
但真係越來越難頂
仲有好多其他野
例如ot冇補水 （in既時候話唔prefer ot 到做既時候根本多野多到冇得你唔o 利申今個星期六日我都有返工 得星期日有補假）
我覺得因為我工作能力俾人屌同要ot既
我覺得係自己衰
但而家唔係囉

我連發夢都會夢到公司既人同事
訓又訓得唔好
然後我返屋企對住男友喊過幾次
有時真係心情差到我要用香薰同聖約翰草

完全明白呢種心情 我都係會因為學業/工作神經緊張到瞓唔好嘅人
咁你辭職要預早幾多個月？番第二份之前去個旅行散散心休息一下先 唔好逼自己逼得太緊

係，唔好唔記得香港失業率低，好多都係有工冇人

每日都比老豆老母屌做廢青
我都想搵到工 賺錢比家用 買自己想要嘅嘢

慘在我地兩個搬咗出嚟住
大把野供
我自己壓力大又對自己要求高所以咁

辭職要一個月通知
我而家Sd咗信搵緊
下星期一又會In rthk
好緊張 我完全唔知點準備
rthk in pa 因為我自己係讀傳播

加油啊 比啲信心
男友都叫我讀個傳播嘅master
有需要嗎

我之前都有打算過master
但講真 個人認為如非教書
相關行業好似經驗實際好多
所以year3/4已經不停搵地方拎經驗

同意 一搵工就發現經驗好緊要 衰在我grad咗先對digital marketing有興趣

搵份part time都比人問 做咩唔搵長工

咁你點應對
咩野part time 黎
開始想搵part time 做住先
到明年春暖花開之時再搵

IN完 兩個星期內通知

銀行BACK OFFICE AND IT ROLE
港資銀行 FG都請
PM傾

返咗幾個月 同事老細相處都好好 但每日返去都唔算忙 可能兩個鐘就做哂要做既野 都算輕鬆 唔知咁算唔算係好

rthk有無skill test?

入黎拜下offer神先

諗住freelance畫插畫
或者去雕刻

真心乞食

讀啲曬最後去左in份admin clerk 等七日電話

同我差唔多，同事老細都好好人，返去都係以hea為主，不過人工低，又學唔到野，想轉

屌 上個禮拜去in 佢話請我但係我想返屋企同屋企人傾下先因為fg唔知頭唔知路 個時覺得除左人工有d低其他都好好 佢叫我今日覆返佢
點知今日打去另外一個manager（唔係in我個個）
話要再諗下 因為仲要in其他人

唔知係咪大公司就係咁

細公司邊可能會咁

巴打好慘

好唔開心 因為都大公司

間公司大既話，
加薪幅度高，
其實一開頭人工低少少都狗衝啦，
老實講fg 乜柒都唔識其實都冇乜bargaining power 同對方傾人工，
除非你有其他offer 錢途同前途都好過呢間公司

因為之後幾日都有in其他所以諗住in埋再決定
我都怕佢請咗其他人所以今朝一早打去點知另外個manager話要睇睇 不過聽佢把聲同埋講嘢方式都好撚西 好想搵返in我個個勁nice

12k 算唔算頂爛市？

岩岩收到Johnson Group MT 同埋
交銀嘅Corporate Finance Service Trainee
interview call
有無伏 會唔會係假MT 真sales
求指點

依加依個時間既mt 10份有9份伏

剩低一份因為未有人試過唔知

有無過來人經驗分享下 入世未深唔識野

唉...已經係屋企悶左兩個月,有冇人同我一樣

好多中小企因為請唔到人
就用MT名義請人
你間公司得十幾個人 M咩春野T

我做細公司
都係咁

見到一個月後既自己

我番埋今個星期工就正式失業

完全唔知自己返咩好

做咩唔搵到工先轉

忍受唔到份工同埋班同事(跑數)

我都係跑數狗，但搵到工就快last day

巴打 邊行

銀行

細公司得幾丁友會唔會好覺
btw, 1516緊轉唔轉好，學唔到野，但又想hea,好矛盾

上個禮拜先開始send cv ，係咁俾人催返工，問我做咩做廢青

算

銀行都要跑數

呀，想做既工唔請，唔知行咩路好

依家teller都要跑㗎，分行絕大部分人都係要跑

跑幾多?係點計?打CALL?

teller係計referral，做定期個啲
跑幾多我就唔係好知

Teller 都要refer 保險㗎

做電競

係呀，信用卡都要添

姐係成日打黎問你借唔借錢 / 有優惠果D?

客去counter 做嘢要cross sell 佢

no 係直接喺櫃檯sell客
teller唔係cold call個啲呀

其實妳都預咗做唔長，噤上心做乜？
有時呢！係有d人會專登玩(蛤）新人嘅，妳捱過咗就無事。轉工又比人再由頭蛤過。
工可以繼續搵，搵到再走都未遲。
西人間間都有，要學會懂得如何處理。

點解想搵份萬五，五日工作都咁難

Ha ea2?

近年尾

個個等雙糧

咪當休息下囉

點apply

我唔係第一日返工
由細到大我都有返Pt
之後亦有返office既Pt
幾仆街幾自私幾A膊既人都見過
問題係幾條友唔係針我新人
係針我個dept姐
而老闆知道亦口硬心軟
話要改變 但根本冇出過手
成個情況劣到你知唔合理但無力改變

我唔知可以點輕鬆
因為根本咩都可以抽秤你

呢啲咁既公司 架構模糊到痴左線
完全第二個dept可以命令第二個dept
工作標準亦都潛移默化去左呢D老屎忽到
我炆同上心既係
我地plan左諗左好既計劃
就係俾呢啲完全唔係有呢個sense既人去屌
然後件事就wor左
然後成個發展又停左
停左老闆屌 又係屌我地
好多同事知有問題 但冇人敢出聲 （當然我都係
結果就隨波逐流
屌 真係球證旁證連觀眾都係你 點夠你玩

所以我唯一諗到就係唔撚做
但屌 fg未夠一年quit真係要好大勇氣

轉部門！

Quit

啱啱佢打埋黎話叫我收皮啦
好後悔早知嗰時直接應承話做

我老豆老母冇屌過我
反而仲勁支持我驚我唔開心個啲
我更加想快啲搵到工
偏偏又搵唔到心水工

18fg 搵左份工做左一個月冇做
而家搵唔到工成個人好失落呀

HA真係好撚死路一條, 唔想提早養老唔好入

怕乜鬼

我fg 第一份工做左四個月就走左，岩岩quit

利申：等緊反新工

搵錯格硬返都係晒時間

十月尾了

但係我仲未搵到工

失業一個月
接近11月都仲未搵到工
想跳樓呀

好多份係 (能在壓力下工作/ 即時上班優先) 揀唔落手

壓力下工作應該無問題啦 失業幾個月呢個壓力我都捱得住仲繼續搵工

搵到份工都慘，個行唔知揀得岩唔岩，揀錯又係要轉過

畢業變失業

屌之前亂apply左一份要Funds industry既工
而家有interview，但自己乜都唔知

今日in左間德資公司 文員
好想入去做

你地IN個陣會唔會問OT多唔多?

Send 咗 CV 去幾十間公司 〈文員〉
兩星期後都可以冇回音

岩岩收到offer 寫就寫admin clerk
實際做跟單
12k5 過試用再加 年尾無雙糧 出bonus
佢話基本上個個同事都會有架啦
出幾多個個同事都唔同 要個個同事先知同埋跟返當年營業額
係咪有啲伏 做住先定繼續搵工好

起碼都要有15k 50k 喇

電子

入到大公司 同自已畢業個科有關 人工算好
但同事閪 老屎忽成日借d野黎話
日日都要ot 2個鐘
諗住捱多1年半

能在壓力下工作 基本上份份都係甘寫 佢應該都係跟TEMPLATE寫

返左兩日fashion 工 鬼婆上司 而家好想quit

溝唔溝通到

12k 返頭個兩日做到成隻狗咁 溝通都叫ok既 但係間野都幾系 同啲同事又唔岩傾

我同d同事都唔岩傾 可以話完全傾唔到計
有幾個做左30年
叫左年青d個批都至少十年

請我係為左頂一個離左職既同事(都做左十年)
成日小我做野有甩溜
今日先岩岩夠一個月

巴打咁你忍耐力好過我勁多 我真係好垃圾 返左兩日未比人小都已經想走 想去in做飛雞算

若要生活好，勿做電子佬

我啱啱做咗兩個半月啊
我覺得我阿姐唔like我
因為同期都有兩個新人 一個係fg 一個唔係
唔係fg個位 做嘢超圓滑 又快手
我就會比佢地拎嚟比較
上次過proba個陣
我阿姐有問我係唔識做 定係唔想做
我反應慢冇駁返佢

我覺得我阿姐唔like我
都好難做得長
好想辭職
但間公司名同title都好好
但做嘅嘢唔係我嘅興趣

唉 1st in唔知同幾多個人爭就冇乜壓力
2nd in 知道2揀1就好驚
唔想再重新in過

比阿姐唔鐘意真係好難做落去
做得短又好難寫落cv 去搵工一定比人問做咩做一陣就走

我明 但都試下
起碼你有50%機會得

加油呀

好似有offer 啦
做testing, 不過個offer 好閪
要返12個鐘

巴打是咪朗豪坊in

做pa有9800 聽日簽約

俾老母鬧我搵到以家仲揀工,
然後我一亂報就保險, 倫敦金, bitcoin 齊晒
跟住都係無去 in.

倫敦金

物管pa仔？

對電子工程無興趣，請諗轉行。其實有興趣都要轉行

無計, 都係要做住先
係香港讀書唔叻嘅話邊有資格講興趣
從來都係科揀我+工揀我

最後個句夠警世

In左8次先有offer 大家加油

9800 = intern 人工
你諗真D bor...

好想返工呀 冇錢喇

我做summer intern都有1萬...

唔知轉到咩

係某d hr on9姐
咩做唔夠x年就算jumpy 屌你咩
返份份新工都係博下嫁啦
唔岩做又走去做浪費時間

d hr會話 做唔夠一年唔夠忠心 請完好快走

IT狗，不過都係冇女，絕子絕孫

考政府工

咁易考咩
幾百人爭一個位

考啲連登仔唔做既政府工

IT9 好多cert 考
毒L絕乜都無所謂

岩岩in完，條友勁nice
我本身仲以為佢會問勁多fund industry既野，搞到我琴日不停google
點知佢一句都無問仲主動講解俾我聽

如果間公司 上網搵唔到任何資料 仲in唔in好 心大心細

IN左10次先有OFFER

咩工?

小弟老細最近請緊幾個full time assistant
英語工作環境 上環返工 admin related

有意可tg我再傾

想問有無巴絲in過雲頂cso

咩學歷？

甘你老母 垃圾新會員

仲要閪工offer

有冇巴打做過credit officer？
實際係做d乜？
唔係銀行

想問下巴打們
小弟有兩個心儀嘅行業
想兩個都試下再決定將來條路
假設其中一個有offer
應該返夠一年先轉第二行，費事比人話jumpy
定係快手啲一年內試曬兩個行業？

某啲中資好撚賤 根本留咗啲位請啲大陸閪 叫我黎幫佢做數就扮in咗人
成個interview勁撚hea cv都唔print出黎又唔寫野 叫我用齊三種語言自我介紹 放長雙眼睇班戇鳩幾時仆街死

一年試哂2樣好過你返夠一年先再轉
除非你好鐘意第一份工啦

返12個鐘先得13k

仲諗緊要唔要好

一星期返幾多日 同近唔近先
每日返12個鐘 私人時間會冇哂 玩個手機都係奢侈品

巴打同我一樣，都係想兩邊都試下

屋企人比咁大壓力巴打你
做住先 再一路搵啦

要請忠心狗

都話唔好讀電子工程架喇

前幾日問我邊日可以interview 覆左佢就無消息 好心急呀

垃圾想做份文員
收到offer 12k 5days 唔放星期六 剩係放平日&星期日
但竟然係放勞工假 OT無水補
係咪港資先係咁
最後推左offer

offer 覆左ok 話遲d 打返黎約時間簽約遲撚左成個禮拜都冇回覆

18fg 早兩三個禮拜先真正開始搵長工
In過三次 有個本身有打過畀我 但到依家都未有offer
有啲後悔咁遲搵工 興趣又唔多 唔知仲可以搵到咩工 冇乜特別專長/技能
我都係想搵份工做住先姐 越黎越頹

見到有巴絲都有興趣,講多少少

公司主要係做co work space 同com sec行業
請兩三個FG位
admin assistant =主要入data，填吓政府表格，唔使點對人
operation assistant =主要send email 比客提佢地交錢renew service,都要對吓數字

灣仔/上環返工 5 day work 9hours
FG 人工range大概好似係 12.5k ~15k 可議

有興趣tg

有冇對邊行有興趣？

想返醫院工 其他嘅興趣都唔大
但冇讀專科而興趣太窄 搞到自己冇乜出路

聽日見工 祝我好運

有無報醫管局？

邊行？最近連登好多agent

有呀 見完但都未有消息

醫院工應該唔會有agent掛我估

唔怕企不如做住sales? eg. 無印

加油

EA3A?

呢一個月見左有10幾份，得兩份有offer，但一份係做獵頭要跑數，另一份講到明每日淨係對住電腦做野，應該悶同無得升，唔想騎牛搵馬所以兩份都reject左
而家搵到好灰，讀左咁多年書唔想做f6畢業要求既工

聽日有份外判政府15k
搵左兩個月
如果請都唔知做唔做好
年尾又難搵工
但呢d政府野又係日日悶到癲

咩Job?????

好唔好主動打返去問interview個結果係點 請 唔請 考慮緊？

Sd email 問下先

恒生打黎叫我in GBM
有冇師兄知難唔難入 前途如何？

小弟18fg想搵銀行工
有冇咩post推薦易入 唔該哂

我見上網好似打電話好common咁

易入 前途未知
未入去做

真係想做0既話, 打返去或者EMAIL 都可以

但係如果IN 完感覺普普通通, THANK YOU EMAIL 都可以節省, 隨遇而安

好呀唔該巴打

你地總共send咗幾多份CV
依然都未有回音？？？？

見埋下星期三就暫時未有消息，最近jobsdb啲工又不停重覆，揀唔落手

求介紹

Fg做左幾個月mkt agency 頂唔順裸辭
而家搵左成個月都搵唔到工 好擔心自己

請唔請非fg？
我有2年admin exp

西工搵工經歷

今日in完份工, in得好差 完全冇可能做到

今日in完
番公司個氣氛好正
但係我in得好差

都有報呀

下星期一喺間貌似有少少成就嘅小型IT公司in marketing位 好驚伏

13k programmer點睇？要唔要offer好

在此祝呢到嘅巴絲快啲搵到份好工

13k programmer黎講低左d wo
福利果d點

你係it post咁問，佢地會屌你頂爛市
利申：做緊頂爛市

[member]有野做又煩

IT fg 20k是常識吧

我都驚自己係咁
搵到又係煩
唉

無計 非專 同中六畢業無咩分別

Teller 匯豐 4.5日工作

經濟開始轉差
祝大家搵到工

welcome back

搵唔到 做住part time 炒散先點睇

18 MEng grad
繼續搵緊

聖誕 新年大把炒散
夠你儲糧

有親戚介紹份工
要長駐菲律賓做野
點睇？

好過大灣區

cls

菲律賓 不了

聖誕新年d pt幾高人工
勤力分分鐘多過你返份萬頭ft工
又有得簡時間 冇咩壓力
我都好想返

咩人工,福利?

菲律賓，點解我諗到係之前香港魚船個單野

菲律賓
果陣有親戚比銀行高薪挖角
仲話請埋保鏢比佢
嚇到佢即刻decline offer

最近in 左份新工, 收到offer, 但覺得自己無料唔夠膽去試

中銀bt
輕鬆18k

未傾，但fg恐怕唔高得去邊
諗諗下都係唔去
仲要菲律賓

聽日要答人 仲未決定好

比我就照去馬 唔啱先再搵

比d勇氣

請夠人啦 太多人報 以家大約10個人爭1個位

同意 請得你都係覺得你ok 俾啲信心自己試下先 真係做唔掂先再諗囉

夠人？
我間分行4個trainee 1個月內走左2個 仲有一個準備走
你話會唔會夠人

你間行姐 識人做中銀hr 大部份行流失率都唔高 係港島分行流失率高d

同期30個trainee 走左20個up

send左5封都冇回音 想做下videographer

辛苦?

就grad，邊到搵工多？
啲jobdb係咪大伏？

銀行有咩工唔辛苦
保安外 咩位都死

咁多
唔知我個期走咗幾多個呢

巴打有無興趣做銀行P 18K

因為我有幾間銀行搵緊PROGRAMMER都係17 18起跳..
13真係做爛市.. 巴打有興趣TG傾下

上星期五in完一份工
今日上cpjobs睇，間公司上星期五即刻出同一個post嘅ads

我諗我遲啲都會好似巴打你咁要再搵工
加油呀

又過一日冇offer冇interview 的日子

20k都無

點寫email追問幾時in
上星期問我幾時in得但到今日都無覆

大公司16k 冇乜嘢學 定細公司18k 大把嘢學

我明呀

岩 比勇氣 我自己做左2年飛機維修 自己都轉左field 做AE 做建築 仲要唔記得晒野

嚴重警告騎牛搵馬既fg咪撚入銀行teller 咪撚入銀行teller
無心係呢行發展你會日日都生活係地獄

巴打可唔可以講多啲 嚟緊想做teller

year 4仲未有份靚少少既intern, 畢業搵大公司intern定full time好

我會揀細公司 18k又有野學

最後經人介紹去左間蚊型公司見文員
講左兩句叫我一號返工試下先
真係好蚊型 得我同兩個老闆 然後就無同事
都唔知會唔會伏
諗住做做下如果唔對路即刻走

呢度已經冇乜人

聽到都覺得伏

fg 唔洗打工都最少有30k

其實同老母傾完都想REJECT 開左成6年都係得兩丁友既蚊型都唔知有冇錢出糧
但我已經搵工搵到好攰

聽日interview 倉務文員
點睇 ？？？

倉務文員係咪有手有腳就得 ？

銀行唔易做

台灣公司，分公司係香港
台資公司點睇 ？？？
(倉務文員 5 Day)

返左一星期quit左

邊q個同我爭
政府合約都唔揀我
諗住interviewee都係後生
會有機

請埋我做你同事

倉務文員當唔當工作經驗 ?

間office仲細過一間三人公屋 唔洗諗

好正

廁所係邊

唔知
屌好想reject

Quit啦，我返咗一個禮拜就辭咗職啦

完全唔知做咩好
銀行至少高人工d同多假d

又一日

係咪大部分都係quit 左再揾
有無人係第一份工都未揾到？

我係quit 左再揾
番左兩個半月 差唔多完probation 先resign
而家都隔左就黎兩個月
對上份工未夠三個月都廢事落cv
同由零開始冇分別

但年尾真係難揾工好多

今日完probation
由14加到16k但覺得好chur好想走

Bada邊行呀

做cdd調查但唔係銀行

番工做到收工？

係呀
我覺得忙都算
但辦公室政治同上司坐我附近成日聽到佢罵人/我覺得好大壓力

唔知做乜好

有冇人都係十月考左CRE?

我都過probation，人工underpaid，加都唔撚加

17k 5day or 19.5k 5.5?

後者

公司請promoter (門市sales)
8hrs per day, 6 day per week
人工~15-25k
未搵到工又有興趣既自己tg la

19.5要番大陸

咁緊係17k 5day啦

你返邊行？點解quit呀

Financial services 份工做 accountancy
但其實我麻麻acct
當初做係怕自己揾唔到工 七月開始番
番耐左真係覺得唔係我想要既野所以quit
當然而家有後悔點解唔邊做邊揾 好過屋企fing

Anyway 都已經resign 左
其實份工唔差 15al 15k(有冇underpaid 到？) 又多subsidy
係我唔鍾意姐

[member]琴日reject完offer 諗諗下又想試下 打番去會唔會好柒 同埋印象不太好
番左半個月新工愈來愈頂唔順 /member]

試下冇壞，唔試乜都冇

屌啲公司係咪呃cv sd咁多間都無乜打嚟約interview 但個網keep住話請人

如果係直入GBO點睇？等緊返工，之前Resign左個份又係跑數Sales，但樣Products好難跑同無前境先走，又估唔到會有Bank直接請GBO。

唔經唔覺就黎番左3個月既工
人工唔高 福利一般 學又唔係好學到野
又有少少HEA 想轉工又唔知轉得去邊
希望博到MT EO

同志

＋1

呢幾日先下定決心搵工
今日sd左幾份cv
有agent已經打黎叫我下星期一見工
突然有D緊張

你又做teller?
我啲同事好好 但個個都忙 無人得閒理我

聞話下年因為受惠trade war，所以經濟將會好差

我都係咁 但搵唔搵到岩心水既工？

巴打係咪big4個間？

留名，就嚟過probation

你resign左日日都係AL咁先爽
邊做邊揾要諗理由請假會好辛苦

你本身讀acct?

想做O2O 個GT programme?

唔係呀 finance 所以呢份工真係亂揾

學上面啲ching話齋 最近呢一個月有興趣既工sd cv 都冇reply
啲hr 唔知去哂邊 啲網refresh 到爛都係個啲工

日日放no paid AL 其實都唔好受
雖然屋企人冇講啲乜 但覺得自己好垃圾

我都係啊 之前番左個份唔岩辭左 現家想搵份岩自己d ge工 好似冇咩咁

到底係咪應該去到新年後先搵？
想搵返人工合理 五天工作 唔洗點OT 既工係咪痴心妄？

有冇fg返左幾個月工，覺得份工唔差，hea, 但冇咩成功感想quit

新年後應該好少少。。。

呢份仆街又厄人去凍薑坐兩個半鐘幫佢整教材之後串柒人啦

MA grad 左個幾月都未有工番
番左5日中學副教師賠錢quit左，Dr m_x assistant editor 14番5.5無accept

下星期有3份intrrview
太空EA(又陪跑
九龍塘普通話中學Assistant officer(written完，簡左去in)
薄大ra(自己dept)

希望有一份ok la

咁唔叫受惠啦

邊做邊搵

農曆新年後搵，又會比人問呢幾個月做緊乜？

Part time ?

MNC fg marketing 15k算唔算ok?幫朋友問

做temp job都比較好d既；如果廢青半年，比人印像唔好，唔夠positive，最好都搵下course學下，寫web／lcci之類skills學下，會多張cert，多樣skills咁囉

21k冇嘢學 冇ot
15k有嘢學 少ot
點揀

差成6k 唔洗問啦

聽聞無印salea好惡做，但mt做得好有機會去東京做

咪係
無OT個啲時間 你收工報班學其他野都得了

宜家求其做住先。。做夠一年再算

Uk master畢業兩個月失業在此
同求Marketing

各位小心：
待業太耐
份份工做幾個月就辭
以上呢兩個情況可能會令你愈嚟愈難搵工㗎，就算叫你面試，而你解釋唔到點解會咁都係byebye

點解失業既時間會過得咁慢

仲要壓力勁大, 身體出曬問題

大公司in完first round. 幾時會有sec in?

好明白你 我岩岩辭咗職

2 weeks掛

sd左幾多份cv

見過2間
都係一星期後收到

搵工其實都好講運
因為我嗰行好少請fg
但咁啱老細話想請個fg
所以我份cv先過到screening

不過另一方面就係我瘋狂send CV
話要3年經驗都照send
因為個hr話其實冇乜收到fg嘅CV
再加埋有一年intern exp

所以係之前嘅準備再加上種種巧合先搵到工

marketing 準備工展 日日ot

無乜未來

係 但鬼叫自己讀乞食科咩

x2 讀完ma未搵到野做
想搵大專教

失業fg 已經唔想搵工
jobdsb 全部都望上去都好伏
應該咩都唔理好求奇搵份工做定係再繼續慢慢搵自己想做既工

我岩岩做左一個月自己開頭講明「死都唔做」既行業
已經受唔住 每日放工連娛樂既心情都冇
因為卡數我先格硬做落去 應該會試用期前走
所以建議你考慮兩樣野啦
1.你係咪負債中好急要錢 2.你對個行業係咪「負面」

人工先係問題 比返個靚價位 再悶都捱到

其實好難搵到好鍾意嘅工..
望落唔厭惡都可以一試㗎啦！加油

好多工都厭惡

agger
incentive

尋日臨收工俾人炒咗 話我記性同performance 差（我都覺）

利申讀mkt入com sec 行

返左幾耐

工作唔係玩遊戲，唔會有人俾錢你仲要你舒服和開心
調節吓對工作的期望

啱啱好2個月

但都唔係做到狗咁

留名

入咗13k文職仔

好想quit 停返一頭半個月先

3大專科都

Fg揀左繼續讀
其他人係咁兇你人地見你冇經驗實壓你價/ 當你hd asso入職個pt計
其實都幾大壓力幾灰機

讀完出到嚟咪又係照壓你

直頭無人請

一路做一路搵返你個科相關工作？
介唔介意透露咩專科

最近有搵返 再報2019 grad

騎牛搵馬啦！
儘量唔好辭咗先搵啊，身邊好多人嘅經驗辭咗搵唔番，又無收入，cv又空白左幾個月，個人仲易頹
#當然你現職覺得做到透唔到氣另計

Probat前走可以7日通知？
但cv 唔好睇 probat都過唔到

現職好撚無聊
一日可能真正做野時間得一個鐘 其餘時間扮工
又驚入唔到2019啲grad post

點請假去in

打緊份12K 文員 返左兩星期
但工作環境
日日返去要等教我個個處理完佢啲野先
即係成個上午又要扮工
食完Lunch 先至有機會佢得閒教

跟住返左兩星期 臨收工教我條友同我講
佢上司炸佢型 話搞得慢
大佬 你都咁難先抽到時間教 又冇比野我做 可以點

知年尾難搵工 但已經邊睇邊做住

細電?

請假或病假，你自己考慮一下，好common

想問有冇人in過交行既corporate finance trainee？

呢個post長期出現喺jobsdb

其實哩到有冇人係搵it狗黎做

Thanks,咁繼續sd cv

聽日second in
祝我好運

一路in一路無offer
未試過咁煩惱

你地幾時會再apply之前interview fail左既公司？
想做果間但無offer消息 細公司嚟

低技術FG it 17.2k

同一個post定唔同post先

同post會點
唔同post會點？

同post面試完失敗無返一年半載唔使再試.....因為你短期內工作經驗/能力/性格都唔會有太變化....

唔同post可以試，面試post a失敗唔代表你post b唔得～

學到野 我諗我都未咁快apply多次

太空ea炮台山太遠唔撚去in了，仲有兩份interview 自已dept ra ,同九龍塘大學文職

住tm

記得通知hr話去唔到
甩底死罪

無通知，之前都比人撚2年前in左兩次都唔得仲要上次又比人hea見，唔去太空見啦

有冇人in過hsbc既regional processing officer?
好似要返石門，好唔好做？

有冇人聽過Allegis Global Solution依間公司？

啱啱in完覺得好迷惘
做返自己果行又冇前途
算啦冇前途都去in啦
但又冇回音

咁去in其他 但都關自己科事
又覺得自己冇咁business

覺得自己唔差
但就高不成低不就
唉
唔知邊到先屬於自己

Headhunt?

係
好似幫hsbc搵人

冇工開呀

x2

本身覺得自己好撚慘,入到黎原來好多人都係咁

投考政府紀律部隊 冇返工 日日做gym溫時事同溫書
希望下年年中順利入班

兩日後人生第一次in ft 緊張

Hr問你呢半年都無揾工/揾唔到？
究竟點答

學上面啲巴打講 咪睇下有冇乜野學/pt之類
唔好比人感覺你好懶 好唔掂咪得

考咩
如果考唔到點算

正路唔係一路搵份工做住先
知入到班先班辭咩

我果陣就係phone in完佢話要有某樣條件我冇所以冇請 但又覺得自己表達得唔太清楚 可能用唔同wordings會有影響 唔太gur
幾日後見佢又出post就求其再apply過 搏佢再打黎 點知真係同一條友再打黎 好似唔知我apply過咁 我用第二個方式答佢同一條問題又過到骨 佢話我就算經驗唔太夠 但問下個supervisor先 之後就再打黎叫我去in person見supervisor 我溫晒書先去 結果就請左

利申 加國大公司 fg18

你厲害 但我呢行呃唔到 個cv design過
不過你本身符合要求既 但我就全面符合但唔夠叻

我都覺得好奇 咁大間公司點解會唔知我apply過 巴打邊行?

仲長期做緊pt contract同freelance
見到身邊好多朋友都揾左ft
覺得自己係0

好難搵呢d

Digital media果方面 你係果邊讀完留係到做？

難得有間公司請我做個文員仔
Google 完發現原來係黑底公司
上去見啲人都正正常常，唔似黑社會地方

有offer 但唔係最想做既，打頭上仲有好幾個interview
應該take 左先再繼續in 其他定直接reject ?
覺得做兩日又唔做係比到麻煩人 ，求指教/屌醒

唔等錢咪試多幾間先

試多幾間意思係見埋其他？

係呀 psych相關

一陣去見工
想呻
好多外國frd grad完都話休息一年先揾工
係香港會當你廢青，好on9

讀左十幾年書
之後幾十年如無意外就要為糊口勞碌
唉
不過佢地其實佢地都唔太care你點解隔左一段時間先搵工 有其他野想襯仲有空閒時間果陣見識/做又好 儘量唔好直接講hea左半年就ok
佢真係咁介意呢啲空白期既應該唔會晒時間in你掛

假如全部衰哂，變返無offer會唔會後悔？

下下都咁諗做乜
閪工做到抑鬱症仲騎牛搵馬?

佢連做都未做喎問題係.....
身邊幾個朋友都不斷重覆呢個Loop, 所以要諗多少少:
返工幾個月唔開心-->裸辭-->大半年都搵唔到工-->仲抑鬱-->是旦搵份工-->仲衰過原來個份-->再抑鬱-->裸辭...................
當然如果有父幹有家底,以上都唔係問題

咁要知道第1份工係咪都係是但搵

就是認真搵，份工你好想做，仍然會好多其他因素令你唔開心，e.g. 同事關係差，老闆痴線，workload唔合理，無得加人工etc.......
講到尾想講，好少工作會好開心，點好的工作都會有唔開心的地方，但唔開心程度去到影響日常生活就考慮走啦🙌🏾
（好明顯唔係fg但都經歷過）

我之前番個份副教師就係咁

HR解釋俾你聽都有機呀 (applicant 唔啱唔會哂氣介紹)
good luck 去隔離拜吓offer god

承你貴言 大家good luck!

大家咁話

唔係喎，見親工hr都會解釋份工作，但多數最後都fail

咁唯有安慰自己應該係佢地2nd choice, 只差一點點，下次係你㗎啦！

想quit 過左proba加得好少人工
下次加人工又唔知幾時

唔想搵工了

好耐之前有巴打片過我唔好做行政助理
宜家返左幾日工 每日都係抱著返工等放工嘅心情
遲下轉工又唔知搵乜好 唉

admin唔好做咩？
放工有多啲時間做自己野唔好咩

但係本身其實有冇其他行業想做/有咩skill想發展下？

社工唔使考, 報讀master, 但宜家加價到幾十萬, 用嚟投資買樓好過
認真: 去社工master post追吓考慮清楚

社福係末路，社工爆硬架

過probate有人工加咁好
我呢邊無
不過已經準備緊考正苦 希望同上面位巴打一樣下年年中順利入班

之前都有份係咁
不過果份工似乎冇咩學
只係一啲關data事既admin工#

打算下年搵工
年尾 讀課程 進修下仲好

巴打咩學歷

HD

年尾係難D搵工, 之後又新年
十一月chur盡D

請咗了

咩工

中學ta

有無16k

無啦 邊有咁高

做死人

我fd揾ta 得12k都照做

俾d老屎忽老師撚

我屋企行過去1分鐘 每日返8放5

啲老師我識9成

咁我無咁低

母校？

係

屌之前quit左個份要坐7個字車行15分鐘上山
仲要收5半

母校都好d...

第一份工 做住先

祝有一個好開始

我見job ad好多都得10 11k
但學歷寫話有中6就得

啱啱有公司比左offer我 14K marketing 朝9晚6 5 days work 算唔算合理

你預朝9晚10啦

但佢同我講左話唔係點洗OT 叫我唔洗擔心

有degree同印象好可以r到13k以上

其他benefit 點？
Fg mkt 14k算唔錯

勞工處係咪全部FAKE?
上個禮拜開始搵工 SD左10幾份 除左1間係AGENT 有打黎之外其他全部都無回音

勞工處
你搵咩工

星期一second in完
佢話一星期通知
等啊等

9-5 無ot
14AL
13k admin take 唔take 好?

做住先?睇下岩唔岩自己
唔係就做住搵?

邊區

有offer 多謝大家聽我呻 多謝offer god

九龍灣觀塘個頭

offer god

fg 定係?

收到offer 18 al 15k 9-5

勁

咁唔識你了

Admin 我真係勸你唔好做
無技能 學唔到野
又難轉工

因為其實係6 months contract 黎 所以係跟勞工法例個啲福利 但諗住做住先 一黎apply左啲mt program 二黎做完6個月睇下轉唔轉到permanent

就係呢一份俾左offer我啦
大家都唔好放棄
路還是要自己走下去

咁你都信

今日見兩份
呢個星期日日平均見一份以上
然後又等消息
見到冇哂心機

搵到好灰

我都係，連send嘅動力都冇

係咪我太理想化香港啲公司
5days 銀行假 12k ot有補水變到好似dream job咁
見左好多間都話ot係冇補水 一大部分都係放勞工假 甚至紅日都冇得放正日 要補假
有啲就話workload好多 通常都要OT 但冇補水
我做份文員仔咋喎

巴打搵緊邊行？
我搵左一個月都唔會成日見到你講到咁慘

你係u grad? 會唔會試下supply chain果類？
我之前都見過2份shipping公司肯請白紙做coordinator 亦都有it firm請fg做purchasing，教你用sap，咁你第日都可以跳去唔同行業

合理. 利申13K 長短

Hd grad咋
主力都係搵緊clerk 因為想廢住先
睇黎都要搵多幾行

Clerk真係人工福利都差少少
OT要補水既除左機場同部分shipping真係冇乜

可能係我fg太天真
仲以為OT有水補係基本
有啲想去做服務業算了 起碼人地計鐘

我u grad做文員都係得13k咋 都係一樣OT無補水
之前屋企人朋友請做酒樓reception 成18k 早知走去做

呢個年代u grad岩岩出黎都係搵得13-15K左右, 當然我唔計你MT同專科
你諗下當一大堆u grad走黎同你爭文員仔做
你既bargining power其實更低
所以想搵一份hea底12K 5day文員其實好難
巴打想將來發展係點樣先?
就算你走去做服務業, 都係辛苦錢黎, 仲要比客屌
我當你22歲HD畢業, 做十年升個經理, 都一樣走唔出OT同比客屌呢個地獄
倒不如而家辛苦少少搵份經驗值錢既工, 或者搵門手藝學師
到時就算要OT冇補水, 你既人工都可以補償返

好大經濟壓力..好難頂 做緊份得13K既工

今日second in做完written test之後 HR sd左email叫我補番D公開考試同transcript嘅copy 想問下咁樣係咪即係有機？

一日收到兩個offer
政府同私人工
兩份都接左
因政府要body check 兩星期
有兩手準備好d

老實講做文員都係比老細同同事屌
比客屌都係屌個一陣 第日又唔會見到佢
可能之前返過啲前線pt 潛意識覺得服務業易handle啲
其實我自己讀multimedia 本身都想做返呢行
但見到啲同學朋友 入左production house做到好辛苦OT到十點幾都得車費 冇水補
我就放棄左 因為個行其實真係好難捱 讀書個陣都體驗過
成日比人彈橋 精神壓力好大

其實都有想執返起啲program 去做it9
但係如果真係咁 CV就空左呢一年都唔知點兜好
之前見過一份 其實我畢業都有即刻做住pt 個hr都問點解你唔一畢業就搵ft? 就知啲hr幾癲
已經唔知自己想點

見左份自我介紹都唔洗既工，又話好等人用，以為終於有工翻，點知一直無打黎，如果打去問/send電郵會唔會唔係咁好

唔怕辛苦其實酒樓 炒散係幾好pay
屋企人做過酒店自助餐個啲 成十年前都60蚊個鐘
而家應該都有成80蚊個鐘
不過我體力比較弱 呢啲體力勞動唔岩我

但做酒樓呢啲好難話有得升 都係等每年薪金升幅
雖然做文員都唔見得有咩好好升職機會

真係好撚想知結果，唔想做左另一份佢先打黎話請我

P即係咩

PROGRAMMER

production係好難捱, 我之前都搵過makreting/pr呢類
真係chur到爆
不過你會唔會考慮下做in house果類marketing? 應該冇咁辛苦
同埋你話去做it狗
你意思係你而家由零開始學要學1年所以會空白1年?

btw垃圾hr一街都係, 我空白半年都冇比hr追住問

uk master eng 都係一樣

見過份燈塔in house graphic design 不過冇請
In house marketing 我都冇點諗過 可以試下搵下先

讀書個陣有學過java既 但做it9應該唔會夠用
想學多幾樣 C++ 個啲 同埋想學埋寫website
識website好似吃香好多
我冇信心自己幾個月可以精通 所以真係學可能會空一年做住pt學
香港啲hr有啲真係好癲 見工見工心攰好大部分都係因為呢啲癲hr

試下in house先, 有一堆都唔洗u grad就入得, 加上你讀media應該識畫野剪片架啦, 唔比白紙u grad輸蝕

做it9就java唔夠啦, 閒閒地開個job ad睇都要人識c++ html sql十幾樣野
不過你要空白1年黎學老實講有D危險
一陣你學到半桶水又入唔到IT, 又白左成年, 就算你有cert比hr睇到你真係去學野, 都有機會比佢追問點解學完又唔入IT, 到時你真係口啞啞 你要諗清楚值唔值得咁樣一博先

會所好像難d有晉升空間？
Offer計落差不多，諗長遠少少邊份工作經驗幫到你？

其實都岩既 我都係乖乖地繼續搵工
唔該巴打

咁睇落銀行好啲 同埋附近多啲餐廳

如果你真係好想做IT既話不如考慮下搵份database center既工
我記得之前有巴打開過post討論過, 你當係database既看更
咁或者有D時間就可以一邊返工一邊學code
唔肯定work唔work, 你去check下先, 唔好100%信哂住

唉 揾工揾到好攰

想問一個可能好弱智嘅問題
係咪通常入職第一年係咪冇annual leave？
要第二年先開始有？

睇公司
我9月尾入職
有6日AL
而家迫我放

學訂鉛筆

正常probation 就冇
如果第一年冇果d西工黎

頂 咁好似中中到伏添
但除咗依樣其他野算係咁

勞工處垃圾
免費登招聘廣告
十成都係伏

Grad左咁耐都係斷斷續續做啲極短Full time
搵工好煩 又唔知做乜 私人工又九成都伏

第一次interview
即場請左

係 下星期一番工

邊行先

大電

等待真係好慘
唔知要等幾耐先會覆番我

MA fg
9月到依家見工失敗紀錄
1。i大ta (fail)

2。副教師(請左，中大伏貼錢走)

3。學屍 (長期貼jobsdb) (fail)

4。眼 level(長期jobsdb) (fail)

5。唉learner (厄人上去做2.5hr 教材) (fail)

6。太空ea2(fail)

7。太空老銅ea (fail)
___

8。浸中as. officer(星期5見完等消息，有既應該1星期內

9 一大 RA(星期5見完等消息，有既應該1星期內

專業人士就易

搵文職份份都咁撚多人又唔會睇學歷唔會睇成績唔知睇乜

好有愛

係，學屍厄人的，長期post
eye level都厄人多，講到請硬咁

啲hr仲要攞相 唔請就唔好攞啦，知唔知影相好貴㗎

係咪個男人，荔枝角in

係呀屌，四眼仔

厄撚野既

上星期一in完
話一星期通知
今日都無通知 皮已收

好似話唔知荔枝角定長沙灣好多伏工

7月 fg廢到依家，近排先有揾工既念頭，身體一日差過一日一日一餐晚晚打機晏就先訓

我讀完ma，9月尾正式出result grad左，搵到依家，有offers 就係太西quit 左/reject左
番住工見工太難搵工，pt又19人工唔高懶得做

i know that feel bro

日日係屋企搞到周身骨痛

荔枝角
之前搵到份野11k

咩工先
普通文員仔好多都11k
全港都係咁 10k都有好多

係囉
所以乜柒都無 係度量地
岩心水既分分都勁多人競爭

咩工黎？

Hea 下hea下又一個月，同期做緊狗都係11k起薪，一係就5天工作過緊退休生活月袋10k

巴打offer如何？小弟都想揾廣告尼行身邊人都得11k起薪

我都係 仲要番5日半 點捱

自由度高好多 想做乜都得
如果返工冇野做 戇居居坐響度好慘

5.5 day點頂啊屌
我搵工嗰時自動篩走5.5day嗰D
真係寧願番5日要OT好過

有頭髮邊個想做熾哥
年尾閪工多 頂住先啦
唔想再做廢青

做左半個月表示想做返廢青

我都係下星期一.... 好緊張呀

5.5即係6日無生活

回頭是岸

17 grad到依家仲未搵到工，加上唔知做咩好
有時覺得自己好廢，日日係屋企做廢青

點解？

介唔介意講下咩u咩科

裸辭後見咗一份就有offer
希望唔會好似上個份咁

同路人 今年社科grad 完全唔知想做乜工

9月開始出番黎 有垃圾offer reject左
仲搵緊

希望

最近啲公司都唔知係咪想請人
明明都係近幾日出嘅job ad但開都唔開你application嚟睇

Btw琴日見完間大media agency
個team head話可能淨係出到11-12k比我
暫時未收到offer但如果佢肯請 係咪都照接受咗先？好過冇收入冇經驗

男友問我有冇諗過轉搵其他行業 但我無從入手

垃圾ive 仔，有得讀u 我都想讀 可惜成績差到核爆

咁唯有當自己廢

個半月見左十份工都失敗，證明一定係我interview 廢

聽日去恒基見HR 無經驗有D咩可以準備
同埋佢岩岩問我BOTTOM LINE我答左13...
明明本身想開15.. 但佢問多兩問答左13..
13請我未必會去 15就肯定要既 唉 點解我咁撚廢俾一CHOK兩下就開低2K..
如果最後真係請左見到13會好唔開心

之前有收到call（應該10月中）問BL係幾多 我叫14都即刻無咗影 講真返中環得13真係不鳥

14都無影咁大獲...
因為岩岩佢打黎問我我話13佢先講聽日見一見...
講真無15真係唔想做..住屯門番中環呀大佬 車錢都成千啦
得13真心唔撚掂
早知岩岩BL企硬

唔係

讀完ma想搵份17k都咁難

屯門x2

dr. m_x ass.editor 14，5.5日 reject左

E+學歷唔值錢呀..本身我都想讀..
但諗番讀完其實同無讀一鳩樣就放棄左..... 我目標都係想搵份15K咋...
點解咁撚難

屌大專admin 15k都成百人競爭一個位

我都唔明點解咁難 明明之前都做過hr pt
Cv都叫做可以 都可以搵咁耐都無消息
啲HR真係好濕鳩

因為有2年經驗的人都係叫緊15-6k, 一定請有經驗啦

我都係搵下有教擔既AT下學期做下算。。

大專admin我得4個月ft經驗，次次in完assistant officer EA 都無下文
Project assistant 13 14，不了
P

本身想教大專但未搵到(做過pt tutor),
諗住搵大專admin,點知一樣咁難，分分都幾廿人競爭。。。。

岩岩收到一個口頭上既offer perm 黎
應該下星期會正式出offer
但係自己又等另一間既offer 佢就話今個星期or下星期會有回覆
你都會點做

咪照accept 咗offer先
有其他offer先再諗啦

教書同admin完全2個唔同性質, 如果想教書就一心一意AT啦
大學admin完全唔關事, 對日後你career都無幫助

岩呀..但我目標就係加入佢地做一個19既HR
但佢地唔俾
我本身企好硬15 但15好少工見 13就好少少..

呢個po都見到你
後日見觀塘個間蝻直資 竟然有得見 eng teacher

考完lpat先算

咩工？？？

冇HR 經驗
但又好想做邪惡HR
我又冇大學學歷可以點做？？？

有冇人等offer等到好灰
停日係second in完第三日 仲等緊電話
雖然佢講到請左咁 係咁講返工會做d咩
但可能佢對個個candidate都係咁講

係
擺明

又見完一份
十月開始見左超過十份工
得垃圾offer
有無人可以分享下見marketing 工要咩技巧

之前試過 講到好深入 話明幾日內會有hr通知我 跟住無左影

真係做HR

我都想做邪惡HR

想問見過邊間

有幾垃圾先

你宜家先發現咩, 我留意咗你好耐 好明顥同行
直資好野嚟㗎, 我朋友都係fg俾直資請咗, 之後先再讀PGDE
GM的話一萬個伏都照做因為你之後就可以搵GM, 唔使再TA/AT

如果你地見到jobs ads寫明at least 1 yr exp.
會唔會照apply

2年都照apply啦又唔洗錢

係同行咩 我失業無行

我都想 但連lpat都未考 除非人地照請

巴打係咪非mkt不做

直資係咪易d

Yes. 特別是差個d直資....

見過德x，hea 見我
呢間我諗易d掛，成績唔差，但要教南，所以佢個req剩係寫大學英文系畢業生

marketing 有邊幾間 ?

恒基包lunch喎 食飯都慳唔少
利申：之前有見過 應該同一個post

知唔知會問咩問題 巴打

加油💪🏼
諗吓點說服到人你係適合人選？係經驗？性格？能力？興趣？

講下做鯨大tutor好多南學生

我考左證卷 一牌。 準備入證卷 但係好撚驚英文

大學grad左 做teller 我覺得真係on99
人地中五都做到 禁你晒左幾年讀大學黎做咩

屌啦 我都係咁諗 但間u垃圾就係咁架啦
所以騎牛搵馬

觀塘同九龍灣啲interviewer零舍閪口閪面 真係臭坑出臭草 狗都唔屌

講真 銀行得個名好聽。 出黎返個幾年工既都知 銀行係鳩。 我建議你考定個牌 禁樣起碼快小小轉post . 我都有個證券。 雖然我hea左成年但起碼有幾條路選

但自問真係唔想去做咩證券 考牌
想做back office

之前係格離台 有人講過 讀左大學 就咪去數錢啦。

我都係讀左個捨鳩marketing 自問自己計數低能黎
我零願同人傾下計 簽下合約。 同埋做back office 聽講無咩前途

試左先算啦 遲起步差好遠 讀完大學已經遲人4年
識有朋友買埋樓

係 有時諗起好on9, 有時讀左禁耐 讀完好似唔識禁

front office 但唔係 teller
日日打雜俾人點到頭都暈
核心野就無人得閒教
一係就講幾句就叫我試下做,
成頭問號

master fg 呢家都仲未搵到工

你係BDO?
我以家都未in,但想問下 你地試過phone in 咪？
我好驚全部都英文。
我有二份仲都apply緊 不過都要等二星期到。

你Fg 再幾耐？

外國jj 9月返 廢青3個月
想做自己讀個科 但係都冇乜請人
其他offer就人工低但係workload大

not BDO.
我又覺得唔洗咁驚英文既.
其他 candidate 咪又一擔擔.

有時間去見工咩？日日做12粒鐘

但係phone in 係咪全部英文？

又in完1份
講到請硬咁
今日內通知

做過下呢行，一入行人工低，peak season OT is must 有啲公司未必會補水 同埋好撚重覆囉

refer 大貓

但我無lpat無pgde
都會gm咩

直資彈性大D
但無人做的位好明顥係伏
我朋友係教南亞, 上緊堂全部周圍走無人坐底

In兩份兩份都請
唔知係咪有手有腳就請

佢間直資就係好多蝻?
學校大全話呢間Band 2A，應該好d掛，但係都走兩個英文老師，睇黎都
但有得做係咪都應該照做

即請?

今朝in完 岩岩wts我話請

好細間既sub仔 雖然人工低本身有既offer 1k 但老闆同hr都講明基本上唔洗ot 過proba又調整薪金

wtsapp

唔係無人做既，做到12月 1月quit咁gag姐

好似佢教全部南亞
AT都衝啦,何況GM

聽日呢間都係唔係南就係其他族裔/immigrant

呼吸工

好似好伏

但唔洗ot真係幾吸引 工程出名ot到仆街

會唔會叫佢出返official confirmation....

有無巴絲做過觀塘d it公司
Sales 易唔易做

我諗會有份約簽既

間野做邊方面it

18fg上個月先開始搵工
in過7份到 最近有份話有offer
但份工要求唔洗degree
12k 文員位 要ot 5.5 day半
自己其實麻麻 想再等吓之前啲工有無聲氣
同埋嚟緊仲有一兩份未in

但身邊包括朋友屋企唔少人都叫我接
叫我求其搵份工做住先
我唔知點好 自問唔係想搵份絕世好工
知無論返咩都有佢辛苦地方
但呢個offer唔係我本身讀開嘅嘢
我會想fresh grad搵吓啲自己有興趣嘅方向
但好似無咩人支持我咁諗 好多都話求其搵份做住先
起碼有收入先 但屋企絕對唔係等緊我開飯嗰隻
搞到我自己都問自己 係咪我問題其實
同時有好驚接咗offer之後
其他本身有興趣嘅工有second in even offer
好大壓力而家 唔知點好 又唔知同邊個講好

"同時有好驚接咗offer之後
其他本身有興趣嘅工有second in even offer " <-- 真係咁咪辭職囉, 完全唔需要考慮, 中間你要AL/SL去見工你自己諗

你上個月先開始搵工, 都唔算搵耐呀, 唔等錢使咪俾多三兩個月自己囉 (不過年尾又難D搵工, 要加把勁 )

我俾多兩三個月自己無問題
但好大壓力嚟自身邊啲人
覺得我好似浪費時間
有offer又唔要 又係到搵搵搵
仲要係啲好close嘅人
好唔開心佢地唔明白我咁
我明呢啲嘢無對與錯
但都想身邊最close嘅人支持自己
而家我有都唔敢同佢地討論
好大壓力

我覺搵到一份自己真係想做既工 先會有心做落去同開心
你先岩岩grad 無耐 唔駛急啦
我覺得可以再等下
接左 offer 仲要返 5.5days 邊到仲有時間搵工

屌讀完ma搵學術工，一定係好難搵好多份都要競爭，日日比人問又無消息呀又無消息呀 煩撚到，去見工因為咁又大壓力點搵到

明嘅, 邊個唔想人支持和明白呀
對住唔認同你的人，咪當練下自己夠唔夠firm
畢竟路係你自己決定，日後轉工/轉行都係自己揀，為自己的選擇負責

依加做廢青幾開心, 雖然冇錢

月尾番第二份工, 依份工辛苦到仆街

同時等緊第三份工

我想問呢 d公司打黎約interview 係咪唔會留言？
我見多數miss左都唔留言 /再打黎

大學畢業搵12K仲要5.5days
開壞曬頭 你個嘢壞咗呀
我覺得你去做呢份工簡直係侮辱咗自己讀個幾年大學 呢啲工係俾中學畢業做

5.5日都唔方做得長 到時又會再搵 一早reject好過 你之後仲有interview咪得 無就真係會驚

好撚伏 2月grad開始搵到6月求其碌左入間4a 同期望有出入 已捱左半年 日日倒數夠一年

覺得個出入喺邊 你做 AE？
但做夠一年想繼續做廣告定唔做

口頭Accept左offer 話下星期番工
有冇得推
未簽約

我都想知
如果我accept左 offer 之後轉頭又話唔返accept 左 第二份會唔會唔係咁好

想做in house呀 中間人好難做

我明呀, 我果陣都係咁.
但人地講乜我通常都當耳邊風
你唔聽既其實人地係俾唔到壓力你.

如果自己有目標,
心中有數自己安唔安於果份工,
其實真係唔洗理人咁多
當你搵到一份好工既時候佢地就會改口風.

食過無數次山埃之後我真係寧願路係自己揀, 仆街唔好喊.

得12k 不如起大學做RA TA ，做PHD 每年都有廿幾萬

推到有人答

你未番第一日都唔撚洗理佢啦

唔洗理 未簽約就唔撚驚

簽左都唔驚其實

決定咗就快d同人講

唔該晒咁多位
祝早日收到offer!

簽左但未開始番工都唔撚驚

返左工未過試用期第一個月都唔撚驚

之前個份佢cancelled prob我都簽

係，去做垃圾工又做到灰
又quit
quit完又多兩個月空白期
如果唔得錢洗真係無謂搞死前途

其實試月期唔止係公司試用職員
亦都係比員工試用公司（好似係）

佢話保障我所以cancel左

屌

希望聽日會搵到工

可以推 果陣叫我後日返 下星期簽約 我接左但第二日就reject左 佢仲問點解 我話有好啲offer 啲老闆hr都會理解

屌你老母個HR痴撚線架 , 琴日朝早打黎問我最快幾時番得工..
到琴日下就我打去問佢係咪有咩消息呀 做咩咁問..
佢琴日下就同我講話會GET BACK番我.. 但無答我
屌你老母你問完唔俾答案我吊住我做咩
快快手手話請先再講其他啦 問完我幾時番得工又唔知係咪請...
問完我野唔答番我野

咁佢打黎問我做咩
唔係請問幾時番得工做咩
仲要問其他人即係唔請啦

你一個月先返得工,
第二個立即可以返工,
咪請第二個囉

聽日見HKI_
毅進英文講師

但我答佢7日就番得工...
同即刻番到工 我諗分別唔大掛...
一個月就話姐...7日同即刻好大分別咩..
同埋真係會睇通知期長短去請人架咩.. 如果真係好急既一開始就唔好叫人上去見啦

下次打嚟問咩都好,
直接問佢咁係咪即係俾offer

我琴日見佢打黎問我野..我都已經係問佢係咪有咩消息...
佢話係 但轉頭先GET BACK番我
睇黎下次都係要直接少少..問佢咁係咪即係俾OFFER

[member] 如果人工ok 同事ok 工作內容都唔錯
但來回差唔多三個鐘
會唔會考慮？
驚自己頂唔順

應該有方法快d
你自己研究下

3個鐘。。做幾日已經唔想做

呢個世界無完美，你頭三樣OK已經好好

三個鐘就算啦

完全唔會考慮？

但我住大西北 唔近西鐵
你當我本身去邊都要一粒鐘先
而家一程個半鐘少d
份工其實做得過
但唔知值唔值得搭咁耐車

人工幾多先？
同埋其實住邊頭返邊頭
本身住太偏就冇計

點先叫值
人工同事工作性質ok，都唔值？

我屯門
頂多接受到去到灣仔
九龍東既話去到九龍灣都嫌易塞車

想做hr可以試下recruitment agency
叫16比左17我 返左幾個月

我都係屯門
碼頭個邊
9點前返到
8點鐘先上259d
到黃大仙轉鐵去九龍灣
8點5x分左右到公司

Ba做細公司定大公司

無村巴?

有既
但時間唔岩我

之前做過鯨大答車好難頂
依家見毅進睇下請唔請(我覺得幾大機，ma畢業pt教過大學都唔得就真係898) 應該要去唔同區分校上堂

我之前番九展temp係翠寧坐村巴

有無人見agent係成功拎到offer
下星期一要見agent

著得斯文啲就可以啦

Mnc hk office 40ppl

係 搵ge錢比之前多仲可以慳返d時間
但我做緊份工好似唔係太見到有晉升同將來
都係做住咁搵第二份工，講就咁講但都會覺得自己好失敗，好驚成世人咁樣loop

等消息等左成個星期 好辛苦

已經頂唔順日日見工等電話既生活
搵左份pt做住先 過完年再諗
硬係覺得而家年尾 請人上去一係攞料 一係hr屎忽痕想玩鳩啲can

每一次無offer都打擊緊自己信心
愈嚟愈大壓力

做緊份成日有team building活動嘅工 但係自己本身唔太鐘意social或者出席活動 又萌生走嘅念頭
但點都要捱落去

有無人知集友銀行既human resource assistant咩環境

有冇人試過今日in完....第二日就有offer..我接受左個offer 但愈諗愈驚中伏

我宜家尼份工就係咁,都幾19

巴打係唔係出面開過post個位
我覺得hr伏極有限，又唔洗對街外客同追數

即日有offer仲伏
結果賠錢走。。

其實依家普通文職人工係幾多，隔離post個個30k+

大學既工開學後比較難搵，完sem到暑假期間會多人轉工同完合約，試下自資院校做跳板先
就算連admin都勁大競爭要睇經驗同運氣 EO唔少人都Master/PHD學歷
加油

今日in左學店毅進，應該成數都幾高，佢講份工既detail仲多過問我野(似講解份工多過見工，唔計5分鐘demo之外)，不過人工好低 有經驗既人都唔會做

大學大專admin無經驗真係要PA做起。。
sf院校都一樣好難

Good Luck 學店人工係會偏低同壓到你低一低

所以見我有一大 ba ma同做過大學tutor就好似未點問我野就已經係度講detail咁
擺明新入行先會做呢d

個啲fg第一份人工幾多
十有八係吹水大會黎 唔洗太認真

btw 你講埋要求係中學grad定咩先講到個數俾你

想問如果搵份文職
正常面試會問D乜 ？？？
( 仲未搵到工。 想搵份文職都難, Send 2X 份 CV 冇回音 )

自介
優點/缺點
對我地公司有咩認識
知唔知份工要做咩
呢幾個月做過咩黎
...
其實大部分都想像到

2019留名

巴打我都係啊

年年都係咁架
搵工PO就講緊12,13K都想照做
人工PO就個個FG都2字頭人工

FG起碼30K喇

搵工po=負能樣po

人工po=吹水大會

睇咩科啦
engine仔呢個數起身真係唔奇
某啲公司MT位都有呢個數

起完身使唔使訓返低?

sorry囉

想喺機場返工 但仲未搵唔到岩心水既
D工唔係要返6日 就勁低人工
大家有冇咩推介
利申：degree 18 fg

其實真係做邊行好
睇d舊post 樣樣都話狗也不屌 又話做成世都係最多20k
係咪真係感難搵食
好迷茫 驚入錯行 做左1，2年要轉又哂時間

想問通常send cv幾耐有回音架

認同

on9公司，上到去公司填完份form之後話好撚等人用又問我有無朋友都係搵緊工可以一齊嚟做，講到真係要人咁，過左兩星期都無收到電話

發覺D公司講咁撚多野都曬鳩氣 係急住要人就IN完即場出OFFER啦
講到咁想請最後乜都冇 比假希望人果個應該死全家

我都係等緊毅進個份
星期5in完
講到請硬咁

不過好難既 人地要見埋其他人
出offer要上頭approve
又要等hr做野

無乜可能即出
起碼都幾working day

睇返佢個POST幾時出,正常幾日-1星期
我做緊依份就過左成個月

年尾係咪唔洗旨多有大公司post請人
唔想做細公司

有都係超伏啦
我frd做左間伏公司都話至少拎埋花紅先走

想問見完通常幾耐有回音

過埋年先算

我都好迷惘 除左呢d外圍因素 其實自己都好迷惘，唔知自己想做咩

唔好諗太多 自己鐘意就得

第一日番工 on99咁坐成日

個個第一日都係咁架喇
我返完一星期已經當自己係老屎忽開始遲到

連登冇一份工冇人屌

第1日永遠覺得好好做
之後就知味道

我都第一日翻，上司要我同其他同事傾計了解佢地做咩，再寫report匯報 跟住之後每日都 要寫report今日學左乜

乜事

啲細公司嘅所謂MT, 人工only 14k 點算

裸辭左2星期 依家有間大行sales support 6個月contract.. 無其他工係手.. 年尾又靜 但驚寫花cv.. 做定唔做好.. 定等其他工..

今日未有電話，開始覺得又炒左了
都係唔好太大期望好過，教毅進得1x k都隨時有人學歷經驗都豐富過我都黎爭(一樣ma仲幾年教書經驗都唔定

揮手

銀行業？
做住搵穩陣

無話寫花㗎
你cv寫翻明係6months contract

大家有無搵到飯腳，同team d 同事全日都無搵過我講嘢 到底係點樣返工識朋友㗎

Asset man呀 有無巴打知有咩出路

都係既.. 年尾有工做都算係咁

唔開名喇

我等左兩個星期佢地都仲話傾緊 好想快 d返工

我今日見工同個interviewer 鬧交咁濟

咩事

都係asset man sales support?
加油呀！

屌d老屎忽永遠都以為淨係佢地揀candidates.. cls

老屎忽:你公開試唔勁點教小學雞。

唔quote 啦
你知唔知佢嬲咩 佢嬲我唔撚識佢呀
佢話佢自己好出名喎
個公司director 我知
佢我真係唔撚識囉

祝你快d搵到

今日見左間伏味濃公司
開頭做written答下濕鳩題目都正正常常
之後就等見大佬等左大半個鐘先入嚟
兩個人一入嚟坐底自我介紹都無就問我野
問我知唔知佢公司啲野
自己想行咩職業路向
問學科野問到你唔識打擊你信心
之後就話覺唔覺你開價太高
你個價根據啲咩開出嚟
問返佢心目中咩價錢先啱又唔撚答
講埋咩公司薪金階級分明啲濕鳩野
我求其講少1k都可接受佢先話個價合佢心水

又查家宅問我屋企咩情況
起清哂我底最後問返我有無問題
嗰陣問先知份工詳細內容係點
最後叫我等多陣即場出埋offer講下福利
詳細hr會打電話再講
下星期一返工
見完我連佢係做咩位都唔知on99
擺明就又等人用又要壓價
慌唔係今年新請啲fg劈炮而家急急腳再請人

其實本身有另一個offer
本住見埋呢份比較下嘅心態嚟in
一比就即刻決定返第二份
聽朝就打返去寸鳩佢有好啲嘅offer唔柒返佢間垃圾公司

Agent secondment 合約銀行工
得七日大假 冇福利保險
16k
係咪狗也不屌？

做咩

7日al
銀行番5日都可以屌住先啦

垃圾閪公司

約未滿走 分分鐘要賠錢比agent
仲要由agent出糧

Fg翻左一星期工有感
千奇唔好為左逃離廢青做唔想做既工

建議返住pt搵

讀完MA，8月尾開始搵 9月尾正式grad，quit過閪工仲要賠錢，又reject過西offer，到依家都未搵到

無番pt，不過都夠錢捱多幾個月既

年尾真係得堆伏工/secondment agency contract
通常呢啲合約工做夠contract period會有gratuity
但係冇人係公司當你係員工+多數0sl/medical coverage 0福利
不過要留意辭職嘅通知期，正常呢啲係冇試用期+1個月通知(其實係睇contract點寫，所以簽約要100%打醒精神，有咩唔明即時同agent講 )
即係你未返工但簽左約想走人都可能要做左1個月/賠錢先得
如果唔打算長做又驚hea太耐7日al都要住先啦 (反正多數頭2/3個月都唔會有al比你放
出年年頭再繼續搵好啲嘅工啦

利申 我都屌緊呢啲垃圾工

想搵份政府contract7日notice工做住先
隨時射波見工

係 有街去就好d
一到星期一至五自己困係屋企又無工見就會好灰

自資咪一撚樣咁難

低技術IT BA 定 QA 定跟project

類似 Project assistant

做secondment 都幾慘

巴打可唔可以分享多啲
FG乜都唔識
驚中伏

你唔係返緊咩

我覺得自己overpaid

姐係邊個role xddd

收到中銀電話講interview positive
有冇師兄知幾時先會收到offer

唔係我呀 我有offer咋

想問下你由 send CV 去毅進後幾耐有電話叫你interview?

你send邊間

好似send左6日之後打黎 即係deadline 後3日叫我in，deadline後5日(上星期5)in，依家過左2個weekdays

又一日 no call

等足1day冇人call~

x2
永遠loop
in完:應該好大機會了
first weekday: 唔會咁快通知既
second weekday: 開始悲觀
fifth weekday: 無了

等sec in 等到傻

3個劇本

1. 如上

2.
入到去，個interviewer hea in, 出黎成肚火

3. in得好好，最後14000,5.5日，話好appreciate 我學歷，而行內既benchmark係13，所以比14我

4. 可能要等下通知 大約兩個星期左右
然後......
就冇然後啦

有 一萬人工 七日假 臨時文員
岩岩有個中大入黎做

做住過年先囉

叫hr process

之後。。。

做過

中大都過黎爭飯食